IT討論區(104) IT狗平安夜無女都係OT啦

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):
(81):
(82):
(83):
(84):
(85):
(86):
(87):
(88):
(89):

(90):
(91):
(92):
(93):
(94):
(95):
(96):
(97):
(98):
(99):
(100):
(101):
(102):
P仔 頂爛市參考價(疫情價) ：
乜都唔識 + HD： 15k - 17k
識少少 + HD： 16k-18k
u grad + 白紙： 17k~24k
----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------
早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)---------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium, NP Solution, DJ recruitment, Linkers

仆街agent例子:

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

一定唔會 千其唔好俾佢地啲花言巧語氹到你, 佢地一定會千方百計令到個Candidate過到個試用期

因為啲公司(客)同headhunt公司簽咗Service agreement多數都係過咗probation (3個月)先會找全數俾headhunt公司.

如果唔係個Candidate係試用期內走咗, 一黎獵頭公司要refund返俾個客, 二黎有機會要免費/收平啲幫個客再做多個head count, 三黎公司(客)可能會屌/唔滿意間獵頭公司.

一層壓一層就會屌返跟Candidate個獵頭, 所以啲獵頭有好撚多花言巧言氹啲Candidate留到過埋probation先走. 呢啲獵頭就最撚仆街, 因為根本就冇為你諗過

再講, 如果過咗probation先走, 你又要等個notice period (多數一個月), 如果寫落CV 3個月又唔好睇, 唔寫又吉咗三個月

所以, 如果個agent伏咗你去間公司, 越早走越好 (因為有啲有機會過咗一個月佢地都收到一半錢), 同埋最好就直接去間公司個website apply/收完啲agent風, 就去返JobsDB/其他招聘網站搵返間公司個post黎apply

如果個agent話經佢地apply大機會啲有interview/offer, 就一撚定係呃你(interview都有機會係, 但俾盡都係多少少機會). 因為只有經啲agent apply, 啲agent先有錢袋.

同埋唔好亂咁應承啲agent 俾佢地send你份CV俾啲公司

有咩想知就再問
--------------------------------
公司痴線系列:
1.
個pm話公司個zgit只保留到14日
乜野叫zgit呀
原來佢地開個share drive
然後改個名叫git
再同上面講我地用緊git

2.
2021年新project打算用JSP

3.
今個月仲玩緊Flash
年尾唔support都係剛剛知

4.
有一位提議前後端分離的改革派同事上星期被推出午門斬首(即炒)

5.
寫web要以IE行先!!

6.
寫曲唔好用VS code, notepad++寫曲先係正路

點解要番工

個人好懶散

等抽獎

乜撚都無
垃圾team垃圾公司

轉工囉，仲等咩

有公司違反限聚令

Senior 26K????

一年sa

如果有個function張input form
eg有100個必填field
要入做demo比client睇
個客又想睇入左反應
你地點做?

新po留名

中左部慢磨機

呃飯食

好味道

Sell HK班廢柴有出路了

失業3個月
銀行得返唔夠2000蚊
仲要交乜費乜費
係咪要跳樓先得

上一份工係it support
做完uat testing
send cv/搵agent完全都冇回音
就快跳樓

點會得咁少

想問問各位ching意見

寫曲寫左8年左右，而家去到個分差位，繼續tech定做d 可以lead人既位。繼續寫曲有無錢途？定拎管人經驗多幾年，搏下有無得升am?

Lead

岩岩做野冇耐咋

留係香港就management
移民就tech route

見8年既通常都已經係個SA仔lead緊人㗎喇啵，ching做咩field?

有冇巴打想做,申請就過期

見到PHP禁左上一頁

去左新team, 越黎越多會開，無乜機會落手，諗緊走唔走去搵多d機會落手寫曲既公司好

ching你好高wor, 外國？

8年先同你差唔多...睇下真係跳下公司先得

4字頭做乜鳩lab？

香港係咁上下
如果要係香港發展的話你係時候轉lead 人既位

好少少囉但普遍質素真係麻麻，好多都甩皮甩骨溝通都有問題
而家興係大陸包起成條dev team，香港sa/pm直接同果邊pm/sa傾同追status，剩係識揼爛曲既諗定後路啦

咁事實真係大勢
識寫好code都無用啦
條條team都話自己agile
最尾咪又係waterfall
deadline咁撚趕邊有空間諗寫好code
鳩寫唔爆 同ba吹多d水 管下新人咪仲好

因為水準差無遠見先攪到D pj咁快爛Q曬啫
不過好多人一尾鬧政府IT廢，但自己hold既pj得兩三年貨仔就玩撚完做唔落去，政府既pj好多都過十年

大陸D dev 質素好參差
一係好撚勁 做好多leetcode 去埋外國 或者外國回流
一係寫/main 垃圾 你開會叫佢update/fix 野
搞好耐

佢接人地D pj，D skillset都要fit番客果邊D要求同成team人既skillset，你估係one man band咩

睇邊part啦
frontend變咁快2-3年真係盡
政府野唔講咁靚ui梗係玩到十年
淨係做digitalization 都有排玩啦政府

度度都係咁
香港好有料果d 都係自己搞公司/去美國做

無錯 佢地都係賣人落client度做
同埋consulting先係佢地賺錢位
delivery 落場做dev佢地眼中係cost嚟

scale得差係因為當初design果陣做得差啫，有呢個情況就一係你參隻腳落去（假如你真係咁勁），一係就搵份新
你照做而最尾含住撚做，你自己都有問題啦

有無諗過係user 自己都唔知自己要乜
佢地會問番你佢地自己department 既domain knowledge

咁呢樣係收user requirement果陣已經做錯，唔單只係technical design問題，你條team連soft skills都出事

同埋就算user知自己要乜都好
隻頭比佢開得衰
最尾都係救唔到
香港project好少新開再比SI搞
好多時都係上手搞爛哂
公司想搵人執屎咪比錢SI搞

世事有咁完美就唔會有咁多執屎工

對於好多in house 公司黎講
IT team 基本上no say
因為佢地係cost
仲係好大舊cost

政府近幾年IT做多左唔少野，ogcio做到D成績出黎ga
如果你有留意佢地，用既野未必差過一般香港大公司，係香港人太多麻撚煩挑挑剔剔啫

我明呀
同埋政府project serve既user既 need都唔似私營變咁快

香港咁多IT執屎工咪證明左普遍水平低囉，普遍水平高，鬼有咁多爛pj伏工咩
好多都一尾吊人廢，一尾做爛D pj

schedule 係一個問題
半年起一件貨已經係好多

咁無計
前人搞出嚟既屎
咪要用錢吸引人去執同main
好多時d project 同人腳變咁快
仲要好多公司唔撚會有誠意等人
就算做得開心加得果5%以為條team係狗咁
都唔係單單it狗既責任嚟

其他dept大佬approve你先起到PJ，但人地有需求，IT將佢地D requirement整到九唔搭八，或者幫唔到佢地認清要D咩，唔係soft skills出事係咩？
人地出錢整到自己做野麻煩左？
有無諗過係IT無料先攪到咁

睇嚟巴打一定係屌開落手做果班人

PM有無負責催？SA有無諗定design？連API spec或者其他基礎野都未有時，堆AP，P仔係office打飛機？
大佬呀，你笑人之餘都要諗下自己係咪自己一份子先得㗎ma

你可以話係soft skills 出事
但user 反口你吹咩
最常見既就係
1. 係咩 我有咁講過咩？
2. 得一想二 一開波就話要粒橙 做做下加到要個果籃 但係deadline 不變
3. 推完之後再搵個position 再大d 既黎叫你做 你做定唔做

有咁好structure 都算好了
畢業做左幾年SI 同in-house
基本上都係one man band
最多都係有個乜都話做到既阿head

1. 開完會收完requirement無send番個mail confirm？你地個PM去左邊？如果你係P仔既，你份functional requirement呢？
2. 改requirement你個PM去左邊？如果你係P仔既，改既唔係minor野，或者改既係好多minor野要花時間，做咩唔出聲？溝通呢？
3. 佢加你野，就實有野甩㗎啦，soft launch skip咁D minor function果D你地PM有無同user傾？

technical skills影響你做唔做到件事，soft skills影響你效率同時間，你似兩邊都出事

one man band整爛野，technical skills基本上出事啦

會唔會太ideal
人地department manager 係director 級一句壓埋你話知你PM 定SA 啦

你既選擇得食左佢或者唔做呢份工
至於我就無出事既 係個PM 比人屌姐
我就次次都作大數仲有時間做自己野

比人屌下無事咁個PM咪做到野囉
有咩好怨？至於其他design問題，做完舊野九唔搭八就唔係佢問題喇

一路都係講緊IT TEAM 地位低既問題
話知你識整火箭
vendor 唔想改就作高個價姐
in house 果d 根本係食硬

其實2.3 deadline extend
佢點改都無問題

但stakeholder / product owner 明明知自己要果籃又唔一開始講
至少唔應該last minute改la
IT team 可以做既唔多 都係定期問下佢係咪真係想要果籃 / 係咪想加其他生果
多少少black and white confirmation
但上面唔理你都吹佢地唔賬（呢個真係地位問題, 我會選擇走人)

唔出多D錢/時間 果籃扮橙 搏你報少d cost/時間
己經唔係soft skill 問題
香港係多呢類西user

sell hk一開始成件事就根本係錯
個manager連人地requirement 都冇就話個deadline期
user又唔理IT,12月中先confirm到個UI
workflow又未清楚
個SA又完全唔識又唔諗design
最後我地班frontend P/AP淨係dup到個類似的ui

好撚似我呢邊乜都無同人講個module 1個月出到街

⋯⋯好似近年係technology同interactive賺得多過consulting wo

A記係賣人去client，點會變左A記嘅cost

a記聽聞大陸好多team
大連廣州都好多人
成本平過香港p

係 但dev team唔會係佢地嘅cost，佢地係咪都收咁貴㗎啦就算用off shore定on shore，同埋off shore人英文真係唔多掂⋯

佢地strategy 咪慢慢香港搵人lead大陸
dev佢地自己又請唔到人

再者用on 同near 都做到一樣效果
cost可以減4-5成 你係坐board 既話會點揀
聽個朋友講佢地好早收購左大陸一間vendor
專做delivery
consulting ，manage 大陸team變左core business

我都預左隨時遞信
最理想:揾到工走
較理想:1月18日後遞信(食埋新年果幾日)
不理想:1月1日後至1月17日前

難怪香港無IT 或者IT都唔發達
個個淨係諗點manage人 或者manage 一條team
點人做野就叻 好似班idea guy咁
真正點寫 點implement 用咩lang 用咩lib 用咩framework
唔撚識 唔會學 淨係推俾人 出錢大哂？
多錢人地有料 都未個個接
一係就tight deadline, budget 少 咁既情況 D 19公司都鐘意 outsource
請cheap labour啦
呢個世界從來idea is cheap, execution is everything
startup都係一樣玩法

利伸：始終覺得將來科技行先 寫code肯定有前途D
不過香港咁柒 咁既風氣環境 唔啱搞tech 後生仔正常都會想出去做

唔係tech firm咪會咁
事實香港又真係無乜tech firm

我同你一樣
較理想:1月18日後遞信(拎左雙糧食埋新年果幾日)

基本上好多in house都係咁
後生就話有得轉
中年一轉就係轉行

最慘依家係射左支火棒比我，交唔到都係會炒人 好大機會
老屎忽繼續無事

outsource係一個trend
美國公司都好興outsource 台灣／加拿大 因為cost低d
咁香港長遠可以揀既咪係中國黎做development
香港做得大少少既公司都係離唔開中國業務

另一樣就係香港做coding做唔長
外國programmer 同 system analyst 係兩條career path
香港係同一條career path 做得耐轉唔到system analyst 以上既位就考定保安牌

香港從來都唔係IT HUB
只係一個好識得用IT 既user

呢d公司過到今次 下次都係仆街
趁後生早走早著

27 28 叫唔叫後生
不過依家呢份就一定捱到雙糧就唔做

ok 啦
ap 位之後仲可以有個senior ap
之後就係分水嶺

好彩仲有近10年先到40歲

我大你幾年

27，28好彩既已經係個SA仔

話就話hk no it，IT狗地位低
但其實唔少HK既IT係overpaid就真

都要真係SA 先得
三年幾四年經都收過SA offer
咪又係做番p 同ap 野

反正香港dev同大陸dev都係舊屎，點解人地唔揀舊平D既？
香港P仔比人replace時，自己本身都唔夠料啦

係non tech firm養左班又貴又廢既IT先咁啫，如果自己D BA,PM正常，出procurement點會九揀，點會就咁丟錢出黎由D outsource既亂咁黎

ching做緊AP?
SA唔做野要個AP做埋
或者SA要做SA野打埋曲就聽得多
要個SA做番P同AP野既你間公司應該幾有錢

係講緊間公司請個SA做AP野浪費錢
你做過咁多類，香港既IT都齊Q曬咁濟，爭vendor同startup

咁間公司可以出番2萬請個AP㗎嘛得個朵做AP野剩打曲，去間正常既公司問兩問就露底，咁樣可能就一直只能夠去D伏工西公司然後上網吊香港多西工執屎工

呢個真, 舊公司d老鬼P寫crud爛曲都成3皮
全部呀叔,返去煮完個早餐輕輕鬆鬆揼曲
永遠都係server層return野
叫佢執靚少少ui又話唔想搞好似想死咁

老C怱:
JS計數唔準架,server計準D

要睇計咩啦，有D野真係server做好D

加減乘除
乜都pass去server計

話說老細想refactor 個code base
又有得砌oo framework

新手留名

舊手留名

business logic 黎

ching好勁。。對code dog係香港有前途

有冇高手玩過event sourcing

lm

Saga pattern?

commend event aggregate projection 果堆野

我公司個所謂senior AP,連AJAX都話難唔識用
個SA直頭連野都唔識做

可以起定個kafka/kinesis先

舊公司玩過event sourcing/CQRS

比你選，你會選擇會低人工sa 定高人工ap? 大家差三四千到

一個aggregate id 是咪應該map to一個object
let say我有100個user
我就有100個aggregate id
一個event就係
agg_id:1234
type: deposit
data: $100

agg_id 就係個user id?

高人工ap

差得個三四千我會揀低人工SA...

通常都係用番個primary key做aggregate ID
So yes

x2..起碼有個title繼續呃飯易d..
出路又大d, 叫做望落似有lead exp(個title)
你鳩吹話由user到成個系統都係你負責人地點check到
(其實聽下電話support, 自己都又要落埋手揼埋一份曲)

高人工AP
人工ok得黎 又煩少d
但現實 通常係 人工少得黎又多野煩

咁如果我要realtime query有咩user balance > $100, 係咪一定要build一個projection sync up to latest event? 諗唔到有咩其他方法

btw 一個aggregate id 對應一個aggregate root
not an object

睇開lihkg就知通常PJ都係AP一個人做曬，SAP SA PM全部都係垃圾唔識野唔做野
梗係低人工SA啦，雖然少三四千，但有SA title而且可以唔做野

出面有個post講人工 入黎睇下

sad but true

宜家個SA
un un腳左手交右手又一day

個PM都係定時定候send句any update啫
點解要做AP咁傻仔

咁個PM係唔係應該同你坐低一齊寫ifelse forloop做coding?

呢個post好攪笑[sosad
一堆P同AP係到屌SA PM唔識野唔做野
或者係人都做得（反正都係做yes man同問update）
但自己又升唔到SA PM

應該都係 幫你問下

Preset定d必填既fill黎做demo

師兄 HBU 未？

0 HBU，失業
btw 見到HBU係其他post出現就覺得有D檻介

未夠年資上SA
但我之前遇過班SA無咁垃圾

認同 覺得最多係IT類 最好係淨係呢到

但我想幫你出名

用家問題 唔關手巴事

真, 講到人地咁廢
靜識sd email,吹水,做yes man
日日捽數, 乜野framework coding又唔識
連底層次css, js,html都唔識
點解你做唔到, 人地咁易就做到

利伸:做唔到

係囉唔好彩遇到一兩個啫
講到自己做左幾年野都one man band做曬所有野，所有上級senior都係廢柴無用唔做野
咁有呢D senior或者上司，你地講到自己一個攬到成個enterprise pj咁猛料，可以走㗎嘛，使咩驚
有時見你地可能真係對得曲多，現實同人講得野少，一上到網D負能量出曬黎

真
仲要連excel 同 jira 都唔識用

都係加人工轉工走人算

同一間公司做20年

一開始睇HBU，唔常睇既真係唔知咩黎，都要搵一陣追下post
一係就開post提埋，攪到小圈子咁

冇話唔走
2020年差幾日
起碼袋埋份雙糧先

有得拎雙糧都做左一排啦
如果係我見到個情況咁Q惡劣，上至PM下至SAP都係垃圾唔識做唔做野，可能兩個禮拜走左

入職果時係第3波最勁果時
最初做JSP已經想祼辭
但之後又冇乜心水工
咪做下袋下人工自學新野先

牙the

牙西報人工title先

見過最正路果個係tcon 既sa

你打你人工,有人幫你自動換算
我都唔係成日追po
得閒圍爐玩膠幾開心

找j數啦

21fg 留名

LM

呀西咁勁先1.2？似乎低少少

失業撚都恰
你班一條友頂起大公司IT dept既AP王比條生路黎ok?

認真幾時有恰
我真係冇追po

有 1.2 HBU 咁勁

可能sell hk膠層

都似係d 尊貴既 高層
我地幾個AP仔圍下爐都咁大反應

所以真係慘
我地呢d低層鳩up下佢都咁為公司著想
希望佢有儲錢仲供到樓
如果唔係做保安都未必得

AP仔屌下公司同膠層柒都唔比

咁都spin到
大家果然係掌管住公司IT既核心，真正做野既幹部

我地廢人就係諗咁多廢野
邊似佢咁為公司設想
不過都係佢公司都慘 咁都炒佢

做保安既路過

好運撞唔到on9 高層係好事
inhouse 中伏率真係好高

呢D情況
code柒 唔跟practice
無git
無分frontend backend
version太舊 咁明顯做緊legacy project
無cicd/pipeline
無cloud 例如 aws, google cloud
無jira/trello/slack
間野咁伏 多數試用期內一個月都走

跟緊果個project中左兩樣

上至PM，下至SAP你地都鬧又廢又唔做野
大家都係番份工啫，點及你地咁有心有力咁關心公司，關心埋你地上司做既野

最幣即使咁，都會有人覺得有野學

所以我地咪做死一世低層
又唔夠你叻

又唔夠咁大個yes鬥

Sell HK全中
仲要冇document又冇人分工指揮
其實係舊老細話新公司年尾會加headcount揾我
我先唔走住

可以偷時間自己上網自學新野
唔係走去學乜鬼notepad++寫曲果啲柒野

TBH唔係關心上司做咩野 係關心其他人做咩野 只不過無下屬比我地去關心
再者佢而家又唔係屌你 係屌佢上司 你代入去做咩
人地既情況 你熟啲定人地熟啲？ 聽完咪算

都係，對唔住我過界了
祝大家前程錦繡

手巴神出現了

因為放假所以潛水

上面傾完d 你做唔掂係你問題 technical skill 唔夠好

其實好多公司都唔會有咁多飯你玩
cicd 都係近一兩年搵工先多d 見到
當然早排搵澳洲工就見到cloud, devops 呢d 好多公司都寫埋落requirement

有technical skill都要有時間比人整
啲野成日要即有,點做?

點做請追post

唉，諗番都係你啱
sellhk班膠層真係垃撚圾黎

祼辭

甘既
手巴以前係感情台台主 但係轉黎上班台 係因為手巴份工無時間再去認真思考訴苦既巴絲到底經歷緊啲咩 無能資源去繼續做台主
黎到呢到 手巴都係無咩時間精力去resolve爭論

我偷左打飛機既時間 望一望返上面 只想講兩樣野
1. P份人工包唔包PM 而家唔係我有冇能力既問題 係我份糧我份約包唔包 時間人力管理算係PM既野
無錯 就算明知自己唔夠時間做 我都無義務講唔夠 當然去到實際環境 就閣下自己諗下 腦細係咪啲咁講道理既人
2. 其實我唔明大家點解成日以偏概全 拎少少例子就HK NO IT咩咩咩 好多時其他人只係講下自己唔如意既野宣洩下 大家就上綱上線到變做兩邊打大交 搞到手巴呢啲跟風狗唔知企邊邊好
可摸以就下手巴唔好打大交

好快啦

3個月
但佢仲未加到headcount
所以我都揾工中
唔等了

有冇諗過係夾埋令你唔走住

手巴你突破盲點了

又唔洗咁認真 上連登既野
幾時都係覺得番工為錢
比到多d 錢咪可以受多d 氣

互屌咩啊 咪又係IT狗
有無人聖誕假同我一樣都要OT

Btw有無人睇過呢個人工表

dklm咁假既喂
JOS 5年先2萬你講笑啊

乖乖地唔轉工唔扭計絕對唔係問題

以前個同事4年經得萬5
見我入職仲高過佢加上我轉工又加佢先覺醒

DevOps 其實香港一直有公司用，我都係呢行做左8年, 不過呢2年再爆啲，因為間間公司都要上cloud 有做過SI , In-house, Vendor.

香港呢幾年先開始興，devops, cloud同container呢堆野連政府都開始用，如果做緊間公司仲咩都無既真係要諗下留唔留

我係it dog

唔留

澳洲工你個陣有冇apply埋啲寫明要有working right既工

我有個朋友早兩三年仲做jos ，嗰陣佢5年得18

5年EXP, 人工低過FG

岩skillset 就apply
但cv 有寫自己visa status

今時今日既工作態度唔係咁架

有又點 都冇機會接觸到

點解無？
無惡意，真心問

小薯冇份掂呢範

mjh

刷leetcode同睇新野温書中
諗緊祼辭揾工會唔會好啲

有冇經濟負擔先?

冇乜

同屋企人傾下OK 咪OK lo
自己已經同佢地傾好哂, 佢地都ok

佢地OK呀
我都諗住頂唔順就比信祼辭再揾

逗埋利是先

1月18號比信,初五逗埋利是last day

問大家一個問題
如果去in新工
對方問你肯唔肯OT/點睇OT
大家會點答？
利申：唔想OT 但係之前成日都要OT

問得呢條問題間公司都好撚有問題
反問佢你地公司點睇OT

因突發事情OT在所難免
但經常性OT係公司/管理層問題,不會考慮

----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------
早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

問佢點睇OP(overpaid)

想請問大家
一個讀security FG 第一份工係咪好難搵到同security相關
份份都要1-2 year 工作經驗
唔知向咩方向搵工
好迷茫

做咩諗唔開走去reject 1.16HBU

呢d 無標準答案
問你都唔代表佢公司成日OT
不過正常都係答番case by case

實際當然屌老母又ot

照apply 無回音？

唔想OT咪直接答唔想
無謂委屈自己

照apply試下
反正1-2year都唔預係好hands on

寫就寫1-2year
其實係咪都會請fg/0exp?
利申都想入security嗰行

我未apply
諗緊係咪要做下其他IT工拎下經驗先

好 我試下先
定係做下其他IT工拎下經驗先好啲?

C++有咩特別

手巴教路
點解咁問

如果係對呢個field有興趣，無必要搵其他
叉左隻腳落去就比較難轉，年中唔少人想做infra，但因為無經驗而比人fake左去做support話學下野先，最尾一直做low pay support

串返佢啫

你咪照 apply 囉

當年第一份工個大佬同我講
要人工高要專
唔係樣識少少既萬能俠

但其實即使你係香港做得專，一直做落去要同人夾野做integration或者分工，都會學到IT既common knowledge
做dev會掂到network野，做infra都要寫script
但以field黎計，一開始有target專注應該易D到目標

西巴呢鋪我撐你

無分frontend backend係點計 好似以前D php咁直出html定點先

都係
見D 人做幾年淨係做一飯唔係求求其其過日子應該咩都識哂
E.g. 做ios dev就由頭做到落尾 我諗3,4年應該好順暢可以搵到40K up

而家d modern framework通常都分開曬front back end
例如好common既就backend express/springboot ,front end react/angular咁
php都算無分既，明顯D既例如就係java jsp囉
不過無分又未必唔好既，睇咩需求啦

ios dev由頭做到尾，做得多夾得多都會知backend api點design，db data點間同其他skills
但如果你係人叫你寫咩就寫咩，自己唔諗下（啫係無左senior或者sa你就唔識做development既話），包你3,4年都咩都唔係好識

jsp直出

淨係得個快字
好難main又難debug
舊project冇得好講,但係2021仲用jsp起就project就一定係錯架

用唔用jsp呢樣野好多時係無得選擇，你條team D人識唔識，個learning curve有幾大，都係PM/SA選擇Tech時既一個好大既因素
睇餸食飯啦，短期同被逼就話頂下啫，但餐餐都係屎既仲留係到就係另一個問題啦

已經決定左唔再留係度

呢樣真
成條team都係咁款就一定係冇得就
佢地如果好多三十尾四十頭就轉工好過，佢地就捱得到退休後生喺啲咁嘅team 真係等死

個IT manager問題，次次為左快去領功搞到個期好趕
連起貨都成問題自然班senior覺得唔好用新野
結果dead loop黎

新野好多時都係replace舊既唔好既野
好多時寫少左code 或者用少左lib
唔肯用/學 又係傻仔
做得慢好多

呢個年代仲寫PHP 祝你好運啦
backend一定API ..restapi/grpahql
frontend depends
web : react / svelte/ Vue/ angular
app: react native / kotlin / swift
所有frontend都係call返backend api
去render個UI/ 改到fb record
一般出面都係咁做

呢個年代其實仲有好多project用PHP,寫PHP未來十年都餓唔死既隻LANG本身個作者都冇諗過會咁多人用,基本上一隻LANG由出世到而家都有NOISE話唔應該用PHP,但咪又係生存到而家用戶慣性大於一切

PHP當backend api server咁用

利申未撚寫過PHP但見過堆CODE嚇撚到仆街

佢地都要追kpi，而點追呢個kpi，就係用盡自己手下最熟手既工具
所以其實有時你睇D M grade好似好廢用舊tech，唔多唔少D細既都有份造成
而你地tech咁強勁，遲下上位唔成問題，唯有望你地可以改變到成個香港個IT industry啦

換個角度睇，好多inhouse都係上一個cycle. hc 爆棚果期入行，長做平平凡凡都升到唔錯既位，咁佢地用最熟既tech實無死，因為一定做到同識做
你地tech強勁，頂尖水準想去邊都得自然想不斷用最新
大家切入點唔同唯有望各位新一代高手上位然後改變香港IT啦

我之前做果啲公司都會比時間你學新野
sell hk就連整嘅時間都冇乜，個M為刷KPI成日都做得好急，完全冇諗之後多bug又錯又難main

有冇巴打可以分享有冇咩自動做regression test既工具可以share下最好大路啲既

最大問題啲野係會eol
就好似IE咁
最後又係chur住改

佢地用舊野
你新舊都識 到時revamp 你就揸莊
好似係

我之前公司11月出完phase 1 會留返成個12 月俾你refactor 補test cases 寫doc
12月好多鬼佬都放假至少兩個星期

Selenium

捱到果日就係
比你係個M，兩條o靚，一個跟你好耐但寫舊tech，一個做左無幾耐但新舊都識
你估下邊個揸莊
最尾變左佢supervise你，領曬功，但做就你做

唔該，試下先

好老實講，好多公司聽話要refactor，會諗到要做regression試番曬D test case，會唔會敢比你攪
佢地大番你 “你肯唔肯定整完實無bug？”，好多P仔聽到都卻步

隔離po無人答我 仲比左兩個負皮我 所以係到請教
1. C++幾時變左low level language
2. C++到底有咩咁特別令大家覺得學唔黎

多謝Ching教路
簡直model answer

1月話出phase1之後即做phase2
問題係user做uat實有野改啦

但係都想答得聰明啲
filter晒內心嗰啲DLLM再答
有禮貌好多

其實咁先正路,佢地就係參透左技術負債篇文先咁玩多BUG多野MAIN咁咪就係有得撈,到BUG多到MAIN唔黎/開始比客屌就係時候轉工

最禮貌就係答唔介意
翻工就係為左ot

打工哲學

p1 UAT果陣已經叫你偷時間做p2啦

答:唔介意,我係result-oriented既人(潛台詞係O比你得,得我交到貨就會準時走,遲到SL果堆野更加唔洗講)

唔需要，個情況就如佢當面吊你老母咁，你係唔需要好有禮貌咁問番佢係唔係好緊火

其實香港啲公司有aware 到
撇除政治因素俾多五至十年個情況會好好多
而家都越黎越多Hong Kong based 嘅「大公司」build 自己嘅tech team

result oriented呢樣野好取決於workload同你既能力
到時佢比好多野你做，你做唔切佢就話你overpaid （好多時候可能真係overpaid既）

可能外人聽落sellhk都玩得唔錯呢

咁就係層主能力問題啦要自己權衡下到底係能力問題定真係老細比太多野做,如果係老細問題佢長遠都會逼到人走請唔到人/提高個人工。呢D從來都要靠打工仔自己FIGHT

Sellhk 玩成點真係聽都冇聽過
新世界有apply 到latest tech, 起碼真係有result 出到黎

點latest法
Sellhk整梗，2021 Q1就有成果㗎喇

Sell HK出到街先算啦
其實IT行得好唔好睇老細多過睇BU
要摵甩HK NO IT真係要等而家呢浸management 退休/被淘汰

每人心底價值唔同ga，而且香港IT頂爛市問題好嚴重，同埋你太低估香港人愛番工既心

等到晴巴果代上到M位果陣，香港既IT應該好好多

一定出唔到街
成日想用cloud,AI同其他新野但又冇時間

逼一逼，chur住上到既話你就係sellhk黃金新一代

到時仲有香港再講

唯有增值自己其實如果長期OT係搞D自己唔識既野/市面有需求而且高難度(少人識)既野係無咩所謂,因為你既VALUE係不斷升緊。學完野就叫加人工/走人。
但如果長期OT係因為FIX埋濕鳩BUG/改下閪客要求(e.g. layout, 改下function仔)之類就收收皮先,咁都唔fight下就自己拿黎

等到2046都冇M做

唔會啦

你睇個勢都知政府想將香港勞動力同深圳溝埋,變相深圳人工升,香港人工降,但overall深圳加香港平均人工/生活水平升佢就完成任務

不如你開班教c++
分分鐘好賺過Brian cha
Gimmick: 3個月輕鬆入finance related industry

太高調 暫時不了

有GC邊有人仲想理memory leak

有無tecky咁好賺先

比起js，C++已經算係low level lang㗎喇
不過by definition應該8051果堆先係

我眼見就好多人怕撚左pointer。同埋覺得寫個makefile好撚煩

真實聽番黎既，
以前有同事問用過咩lang，我有提到C++，佢就撻左句
“吓，我用緊新果堆framework，使鬼用C++咁老土”

sell hk:
tech cls, user cls, management cls

Code Like Shit
簡稱cls

條友豆幾錢人工

呢到有冇人做first derivatives 、究竟呢間野咩料

用咩language / framework係睇scenario
唔通做Trading 用nodejs 咩

其實 c++11 開始唔算老土既

但工作上又無原因要用佢
就好似我無用過 ruby c#
大家際遇唔同

冇話唔得，自己一個用咪得

trading用node就真係癲

聽講香港某間大銀行轉哂mongodb

大貓？

無transaction 點玩banking

唔知具體係點 唔熟mongodb 不過mongodb好似有transaction

原來ver4之後有

Yes其實唔關老唔老土事

啱

利申 唔識

最近又冇乜好工
之前見果份又冇回音
真心覺得疲累

大師兄可以寫 jsp 英雄傳

出書

我上次in間local乙組行都話轉緊mongodb

最近寫flutter,但又係連API spec都冇
sample都有埋班大陸仔係唔填
就咁掟個java model出黎就收工

jsp宜家有條唔識反抗嘅新黎毒撚玩緊
仲好聽話咁用nodepad++寫code

與其裸辭不如hea做

你都打算辭 點解你要咁聽話ot
張約有寫你要ot

幾日後就2021, API都未齊叫你出phase 1, 3月要整好,啲野冇plan又趕到痴線

notepad++!?

雙糧幾時落袋呀屌

但裸辭可以休息下加方便去見工

與其裸辭見工 不如一路返工一路放空 見工就射個波

係呀，個senior建議寫code用nodepad++
又醒又好用

手巴好波

交唔到貨比人炒點算？
怕下家會reference check

我條線近過你好多

新工唔ot啦
有種未炒我

咁快啲求手巴意見

Jm9啫你 我問緊你做咩要ot 呀
即係我假設一個場景
你返緊中學 你成家暑假移民 而家四月
你仲會唔會做功課 仲會唔會溫考試呀

等緊錢一到就辭咋

跟足合約返工時間做 就係駁佢炒 拎多個一個月
如果下家會睇上家啲主觀comment 唔去也罷

點好用法

新世界請人
會唔會好過sell hk?

佢話啲字有顏色架，唔好用埋啲vs code咁嘅不知名野

vs code 不知名

點都好過sellhk 啦
起碼唔會叫你用notepad++ 寫code
唔洗用zgit

18年中開始用
果陣的確知名度比唔上notepad++

但係南區去觀塘好遠

南區返數碼港啦

新世界請咩位
點解會有人吹奏呢間公司?

AP / P

因為肥仔做過

會追返你入職起計既人工

港共

追埋5%老強

呢單嘢有乜可能追個打工仔
HKU 點都最大責任啦，咁樣誤導

做爛市 拒絕ot

無計, 為份糧
做功課冇錢
ot打program有錢

其實我唔明個flow
教育局有咩ground去追討人工
佢要追應該係追學校 因為學校先係津貼既接受方
之後學校追唔追老師/HKU係學校既事 唔係應該咁咩

教育局係追緊個funding

Background 係個老師唔qualified 去做編制入面嘅APSM, 但學校做background check 問hku, hku 就答qualified, 然後而家搬龍門話qualified 去教書（以前嘅CM / 一路行緊嘅contract 位）

個重點係學校問嗰陣有冇問清楚係編制內，但問得呢條問題hku 有責任知道學校問緊嘅係編制apsm,因為contract 位根本唔使background check, 上年開始亦冇CM位

入咗編制，就係教育局出糧俾老師，而唔係俾funding 學校

即係編制教師既雇主係教育局 技術上佢係比教育局派駐去間學校任教

留意番無吹奏過

一向吹奏sellhk
jsp, vb, flash
包你成為考古學家

我舊時個senior係寫vb form
佢話教我寫web
問我有冇得drag and drop

咁講，兩筆funding
一筆係俾學校自己決定請人(contract)
一筆係教育局透過學校出糧(常額編制教師）

每間學校都有指定數目嘅常額編制教師，學校請人有責任去verify 究竟個老師係咪qualified 去做「常額編制」(a.k.a perm 位 GM / APSM)

教育局派駐：係，但學校有權炒人，個講法係「教育局俾N個常額位你，你自己請個qualified 嘅人啦，咩叫qualified 自己搵返regulation」

咁呢單嘢就係學校有冇盡責validate background, HKU 又有冇誤導到學校個畢業生係qualified 入apsm 編制

留意返冇吹奏，只係描述，入面一樣有老屎忽

咁而家返緊咩工

tcon 狗
舊同事勿相認

t con 人工高很想要

新世界都唔少bonus

多謝大家建議
希望下年grad會搵到工

調轉諗，成班人用舊tech
一有機會比你呢D tech勁既發揮，成就肯定想像唔到

仲有機會wfh

有冇人知Primetech 呢間野有冇伏

踢波都要成隊黎
個manager成日覺得快+用少啲人手=好
加上用新tech老屎忽會玩野又打壓
所以jsp先可以係果度生存到
踢波1個人點踢?

師兄咁早

sellhk工時比人返得早,比人放得遲

個SA做左20年
個個都屌佢習慣晒
老屎忽點屌都唔會走

你果樹聽聞都好穩定，大部份都做咗好耐

有飯食就算啦

做手巴隻狗都有飯食

我做

好極端
我做左半年走左3個炒左1個

做得耐就一半人右啦
果班友做左近20年

證明出面好景

好景啊，it狗搵工都係極速

但agent好多廢工
希望過埋年後好啲

20年無轉過工真係會停左係20年前既skillset

最大問題高層一味要快，中層冇料所以坑拒新野

要求快呢個太常見
有d 仲會覺得比多個人你會快一倍

個 FD 之前 in 過
(聽講都係無 git )
想佢做開荒牛
佢唔肯而且offer 俾得人工低

加埋有部份走狗型低層
廢柴叫你用notepad++就唔用腦咁真係用

試下cv寫明expect employer用git

咩冇git
宜家有zgit用架
我都開緊荒
但個期咁趕點開

開荒牛 新team 有時係好事
至少唔駛掂舊code

我指緊新世界
俾個 offer 差 1k 先夠 0.6 HBU

不合理地要求快
man day就咁日子/人數
你估啲野/新tech唔洗pick up咩

NWD 好似係無git 同vendor 野為主
不過佢好多子分司

唔好講咁多
無git寫意粉JSP準時收工
0.8 HBU制唔制

冇0.8
普通ap價

0.8都冇？

AP 好少0.8HBU 咁多
仲要寫下inhouse app

0.6多少少

咁要包埋早餐先得

冇人講primetech呢間野
呢間野有冇伏

有唔伏的agent？

以前做份0.5HBU的工開心過做份0.6HBU的工

有詳細？

點解quit?

為人工加title
公司開唔到ap位人工又到頂point

有D公司一定要經agent
未必所有都伏

可以係jobsdb揾到又登左半年以上呢？

現實：
無git寫意粉JSP唔準時收工
0.8 HBU都無

btw git呢D好閒，自己都起到
意粉都可以自己refactor
如果你係SA or above，新PJ轉番用新tech唔難

經agent
同政府tcon一樣

要睇咩原因喎
樣野少人識或者高要求，半年都請唔到唔出奇
不過你呢句係講緊primetech定所有agent?
啱啱search過primetech，都有result呀，得閒咪去見吓囉，見識吓無壞

私人市場 多數要做 SA 先有0.8HBU ...
Tcon CAP 就 0.8-1 HBU

好多見agent連車錢都蝕埋見完叫你返去等消息

政府年中都請唔少OOCL
聽講每年都有至少幾件

唔會見之前都唔問定係咩工咩field掛
見工呢家野雙方都有需求㗎啫

未見就用份ok的工引你上去
見完再同你講份工已close左

你應該未試過管repo
我即意思係真係落手管 而唔係條team個個都用git 唔需要有人管

無人用咪得你用，唔使管

想問返 你係入黎撩交嗌

隻揪?

咁辛苦做乜
反正比人睇唔起, 救世界又唔關你事
做tcon算啦

牙西話冇git 可以自己起
你就話咩管repo
牙手先係撩交嗌

本身講緊zgit 問題 即係大家合作問題 你一個人用git有咩用

我依家果度都用緊類似zgit 既野
雖然d code 都唔多郁

唔好成日覺得我撩交嗌先得㗎，都係描述梗事實啫
本身無git你自己起人地唔用得你自己用，至少人地改左咩你都好易睇到，merge同manage都易D
如果你係大粒野話到事既，起個git做番原本D code migration，就係另一個story啦

我自己用自己個github個senior話呢度唔比用
會有security問題

咁佢地點version control

所以你地用share folder？

的確大把公司唔比上github

share folder copy and paste

5年經SA應該係濕鳩公司SI

舊公司都用github

用local ma
github啫係帶走d code，即使你覺得好安全都無咩人肯答實你無問題

tcon同banking都見過5/6年經SA
不過濕鳩SI出個SA比你，你下份都好少搵番AP啦

OK, zgit萬歲

local炒harddisk我未仆街

你交貨比佢，share drive都有copy㗎
本身你local炒harddisk，你未交比佢果part都係無曬㗎啦
最緊要唔好比佢平時影響到你啫

share drive呀豬呀狗都搞得又冇log

咁你本身無用git，死自己harddisk，一樣後果
自己有用，人地係d file到加句fuck you，你係share drive拉落黎再兩句command 就check到唔對路啦

其實我覺得冇問題..
尤其你自己一個打世界得自己main是但啦
你話公司無飲水機,無雙mon就話姐
無git無所謂啦, 個pj owner又唔係你
呢D咁介意做乜, 返工逗糧姐

自己1個做真心冇所謂

最慘唔係
db 都抄local copy

前提搵到下一份
依家個斷層係AP 唔係SA

咁總有人做AP就到頂既......

自己一個做，只係share folder變左local，咁點分version同做d testing野
（唔係撩交嗌，真心好奇only）

github enterprise 可以放intranet
公司唔肯俾錢jei

例如P1上左，你接住做P2，但P1上左發現有bug要出hot fix，咁樣咪好麻煩

想講返 我既觀點係 自己單機用git 唔係叫有git
呢個context係講緊成條team用唔用git
自己一個local用git 再pull人地既野入黎 先唔講每次工序幾麻煩
其他人互相既conflict左冚右冚個啲 無解決到
出左事trace邊個搞出黎 點樣搞出黎 又唔知
有patch出要patch埋之前既version 又無得cherry pick
充其量只係一個diff+自己野有log 無真正version control同coordination

只係想講睇餸食飯，做到自己做到既野
唔係你管到既，無辦法，一係suggest你老闆，一係走
走唔到既你至少有diff同log

拿，咁個senior冇講錯

西巴,你高層
唔係好知道低層食物鏈運作
我地local果個version=production version
有問題就要user填request form排隊做
要user填表報bug/加新function
再加user上司批,然後sd過來it部個manager批
呢度來往大約1-2個星期時間
通常user見到咁麻煩都唔會點報bug/加新function
真係要都係M記排隊拎餐一個個咁做
唔會有hot fix情況出現

咁都總有SA 係勝在早出世既

你用大陸野最有security問題

兩樣無衝突，你D senior，唔需要識好多野，甚至表現唔需要好，都升到職，因為果陣多位/一路黎加左唔少位
但總有人無論多位定少位，都有人一世都做AP，或者升唔到職轉行/轉field

佢決定架 唔係腦細決定

升唔到都無乜大問題既 肯轉下工就ok
IT 呢行太奇怪
唔同公司budget ranking 差距太大

50k 可以係developer, senior developer, sa, mamager, tead lead
包羅萬有

我覺得自己唔係屬於呢度
日日都睇有乜工
辭職信都準備好

唔好做呢D assumption先
SI同inhouse我都有做過，做SI自己揼曲比自己大佬捽，大佬捽完個客又比壓力你攪其他野呢D係SI好common
你呢D程序只限於一D好stable，main左好耐既pj，唔係老馮㗎

記住手巴大法：hea做拎錢騎牛搵馬

好，試下先

intranet就自己起啦成班CODE狗係到

試下投入下佢地

高層

半年都投入唔到
係時候要止蝕離場

一齊用zgit

一齊寫純jsp
用埋notepad++

想用notepad寫php 多啲

無git 咪整到有git 有幾難

令其他人一齊大致上正確使用git 唔係咁易

都係既 要夾成team人邊支branch, merge conflict, 如果少過3個人係易

你呢個都係technical 問題
通常無既原因唔係technical 問題

係..咁不如自己買usb算啦
我都係咁
個SA要個pj,我比個usb佢

岩,50k做p仔大有人在

其實一路唔明點解developer 同SA 係同一條career path

我又未試過唔掂code既人話唔比用git 佢地連個git字都唔撚識串啦
反而係會有落手打code既人拒抗用git 搞到想用既人冇得用

的確，有都未必個個識用
即使係銀行，見過D SA都係就咁用master行到尾見到都興奮
又見過master無protect比個p條攪到亂Q曬，呢D我諗係香港都好commom

係香港呢個成日鬧人，怨氣咁重既社會
PM同developer而家都咁有芥蒂，P仔成日鬧PM on99離地，香港SA同developer分開career path行既話應該又一輪大戰

唔止就咁用master 仲要入面有啲commit係partial既build唔撚到野既

兩樣野無乜關係
分唔分開要屌既都係要屌

未落手打code debug好難知有咩tech同用邊種design pattern

我指system analyst

係香港，SA要教P仔（好多AP都係同P差唔多㗎咋），又要幫PM攪文書野，班細既做唔掂你直頭要落手做POC甚至寫埋，都幾惡頂
到時SA分開一條career path，寫doc唔識寫問番P仔，到時又鬧一輪

點睇一個ap要教sa做野

你叻仔囉

咩年代 仲 P AP SA PM

有分別咩

我都唔知
呢家睇人工同權責做人啦

統稱黎囉，落到地就間間唔同啦

做過醫院agent成日sell我HA工

你上網搵下就g邊堆agent有

養老一流

男人力量

T con黎
但係男人力量出名賤價
有間叫swing仲仆街
HA t con senior AP開我32k
我屌完佢老同就block撚左
人地 t con p仔都35k
食水深到

呢排點解個個想入HA

好似3年

有學護妹妹

你以為姑娘性格好好

無衝突好少cut

你估我對得少
所以咪話學生護士囉
同佢地一齊食飯

唔到IT狗食咁撚多EO2, MO FG點解要搵個IT。是但一個RN男護都35K起,仲有得大隻救護出出入入

醫院女多男少
越近30越近嘗味期限
巴士佬都嫁

HA IT狗淨計人工可能都算同行中上，但係醫院只係好過姐姐少少

食水深到低人工過我宜家

話明醫院

2021都黎喇，邊有呢枝歌仔唱

人地寧願同醫生玩3P

老一輩啲護士真心當你狗咁

你做下就知

除非巴士佬有幾層物業收租囉
不過認真講番又未必個個都睇錢睇得咁重要

依家做巴士佬 遲啲分分鐘可能係機師

4年起仲要我聽講基本4年經係做唔到ap位你都係輸比rn。叫做贏到下救護散仔咁囉（唔計人地排到宿舍）

咁正，之前見青山醫院請人，早知apply 啦

以前由JP升起5年左右應該排到，但rn係35K起，HA IT AP隨時已經係終點

醫院d ap/programmer好高人工
見過一間開3皮中-4皮
唔好就要返埋星期六

搵到工啦
半年經
16k長短周
support
做住先

點大壓力法

最高水平

如果fight back 唔到就建議轉工，junior 成地都工

你搵第2份非support工果陣：
對家個IT manager : 雖然你做左半年support，但對我地黎講都算係無經驗，fg計你16.5k啦

一個人揼到成個PJ既junior，唔會搵唔到工啦，係我就一陣打信聽朝交，交完買個早餐慢慢食之後hea做

準時放工
你加野改野咪張個期抻後囉

你個位太閪
冇得改咪辭職囉

買左散水餅未

zgit

只要有心 日日都可以當last day

可唔可靠睇錢架姐，如果得3-400k budget 好難可靠

之前公司revamp hybrid app洗左60粒

啱搵到新工
2.5年exp
45k offer 算唔算到呢個經驗水平嘅頂

想搵IT暑假internship
2021年好似特別少公司

其實咩係HBU

1HBU=連登fg價

咩pos

唔算

16k

長短週

低到喊

500USD一日咁撚貴???

高,但唔算頂連登FG價50K其實IT真係得

想問1000usd入面有幾多係入developer手

Btw 正常你返三至五日工，就cover 到你一個月糧

但你而家講緊USD仲要計單一DEVELOPER價未計SA/PM

有冇門路想做

所以D公司先開始搵番inhouse人做
3萬幾蚊一個月任改

呢個就係主因點解啲公司肯40-50k請developer,平幾多

之前舊同事介紹左freelance 幫人整個簡單app+ web portal
全部default UI, workload 大約一星期內做完收左成皮野
我仲要係番工時間做

不過成日覺得做freelance D client要求既UI野自己一個無乜art sense既IT狗好難搞
出upwork果D又唔夠D東南亞人低價

見完一間講明會請我
但係仲有幾間未見
人工高2k大假多幾日
接唔接offer好

去台灣依親1年攞身份証期間做upwork freelance有冇得諗？
有屋住所以夠食就ok

騎牛搵馬

見埋再決定

住一年就有身份證?

台灣好多教學教人remote work 做美國既工
但唔知HK PASSPORT得唔得 好似有D VISA之類既問題
freelance既野收入唔穩定好難講

拮到台妹可能得

freelance
未必有客
個價又可能唔好
仲有機會走數
好唔穩定

即係大師兄已經

走數就應該唔會既
開頭無乜background 好難搵客

講明先
果間野係連登比人屌過幾次

佢勁急好想我快d簽約

屋企人投資移民台灣
佢地有身份証後我去stay 一年就可以做台灣新移民

咁佢地要幾多年先有?
買間屋就可以投資移民?
我記得你講過話間屋幾十萬港紙

台灣受唔受GAY

百五萬做生意

即係邊間
合約呢樣野睇清楚notice period 有D contract工無試用期一入職就要一個月通知
有試用期果D 頭一個月即日通知

你可以同佢講delay下個first day of work
然後用呢段時間in 埋你有興趣果D等消息

咁佢地去留低間屋比你係香港

有神快拜

咪又係賣人頭

google完同睇連登
加埋佢勁急想約
搞到我覺得有d伏

UI 都係搵third party lib 再改
無就搵d 法方叫client/designer就個library 改wireframe
正路既lib 都handle到
handle 唔到多數client 諗得唔全面 edge case 無諗到

唔係有啲伏
係好伏

大公司判比Vendor(HKT, pccw)
vendor再判比呢啲細agent
慘過食屎

Startup 嘅senior engineer

見完工個面試官笑哂口咁介紹工司背景、又話有消息就盡快通知、仲問我係咪立即Available
只怪我仲後生太天真唔應該有任何期待

同得閒飲茶一樣

同我一樣，見左9個字，available day都問埋然後冇回音

中大醫院

如果係靚女笑笑口同你講「你幾時得閒呀 一齊去食tea丫」

以前試過即場比offer

咁可能係果一刻你係最佳,但佢IN下一個又比你更高分

見工如果見tech友佢地有興趣先有用
hr果d 好識做戲

見tech友

做得IN你果個點都有D戲
無戲果D係出面打緊CODE
或者TECH + 個好戲量一齊IN

如果我個網站行緊https
佢係將入面d網站內容加密?
包唔包括埋query string
eg:

係咪靜係得我知test=123
網絡供應商, 人地, hacker睇唔到?

理論上睇唔到

我4年exp先拎到呢個水平

睇吓“人地”refer梗D咩，query string會比人log低盡量唔好放D sentenive data係呢個位

+1 想知

呢個係hr既工作黎

但我見個個係department head

me too

呢個係acting hr既工作黎

師兄邊度做緊,咩位

department head無理由咁好戲掛

人地睇唔到

有睇過呢條link,個個都話包

httpwatch睇到既話至少個browser已經log低左，咁樣算唔算hacker有機會睇到
會唔會中owasp過唔到audit

利伸：tech唔勁，9up only
等晴巴同肥仔巴解答

廢j表示通常重要data用post

廢加表示乜都唔會用

理論上ISP應該剩係睇到你access邊個domain
hacker就hack到你個endpoint or client都會睇到?

integrity呢

羊巴大神

一陣新公司打去你舊公司refrence check你

同樣

咁啫係根據tls份spec set好cert用strong cipher既話就可以將password放querystring?

sellhk咁
做得耐會變廢柴

試多幾次就慣

手巴唔講太多 留意返你自己做左咩選擇 選擇左自己成為一個點既人

你曾經有起碼三個選擇
1. 照直講有新工
2. 模糊講私人原因
3. 講大話呃人

而你呢刻仲有兩個選擇
1. 繼續呃
1. 落唔到決心咩都唔做直到走=繼續呃
2. 澄清

咁逗好人工做廢柴都係唔少人既夢想黎

點都有啲細公司有錢既

細公司上得快

或者 細公司上唔快既 都走得快

啱，人工到樽頸兩三年都突破唔到就唔好浪費時間，搵間大公司做廢柴再睇下搞唔搞得成生意好過，咁多打工皇帝咩

手巴做緊廢柴

人工唔太好

點先知係樽頸
0.6 hbu真心算低吧

呢個睇個人需求
如果你無咩用錢既地方 咁0.6HBU hea做係唔錯

如果係做development寫下crud整下UI
hea做 0.6hbu咪幾好
好多時做development既壓力都係自己比自己，諗太多，其實有好多development外project既野都可以唔關你事

好想跟牙羊學野

@羊 幾時飲野

咁就一世
見到堆友用notepad++寫code,比人炒左揾唔到工吧

我都想

notepad++好user friendly

Stand with Hong Kong version

你唔需要擔心佢地，佢地用又唔係你用
不過佢地用notepad++寫到，已經唔錯
唔少人用曬ide都寫唔到D咩出黎

佢地一早上曬岸
袋4~5皮
但係幾球股票 收息
又有樓
打工當返興趣班
好似係

而家唔開喎 開返咪去

加埋凈寫jsp
下份工係保安吧

做市場調查同自我檢討吓壓力大唔大 同埋自己嘅能力去到邊

睇下你自己目標
有朋友 0.6 HBU
但佢都知自己無咩料
無謂再叫高

平時支出唔過 3K
其他用哂嚟投資

早兩三頁人地講緊 HA CAP

cobol人都未擔心，jsp驚西
而且聽落佢地都senior過你，唔使擔心佢地喎，隨時下份SA or above已經唔需要打曲

你幾時唔撈?

學手巴講
邊做邊榅住先
基本上1月18日打後always ready

COBOL安全過jsp

有乜好投資?
股票我就睇唔好出年

自己起到個web,app,server同db左右
但都係crud多

你可以做future/option

呢排真係無乜工岩, 真係結埋心水裸辭，農曆年後慢慢搵

美股今年都升好多la
美股易玩過港股

以前有同事要求雙 moon
俾人問左勁耐
全公司得佢用

佢平較保守
玩定存

睇住麵神黎買

綜合工作能力 唔係開發能力

以前做過一間得19" 4:3MON睇到眼都盲
唔夠一個月就閃左

我:1個27 1個24 1個19
27係有人走搶返黎

打CODE最少都雙MON啦

你老細對你幾好，唔係個個三隻mon卦

得我一個係
唔係對我好
因為真係靠無恥搶返黎

sell hk 新星 仲邊洗走

證明你sa錫你

SA懶到乜，點會理

咁鍋，唔走唔得

得你一個3 moon，佢地默認你最好揪

SHK 大師兄

仲請人喎

班友一見到flutter就投降了

handover 左十分鐘就完
準備低薪工作

又jsp 又flutter, 好多元化

我同佢地講jsp寫唔到app
個jsp code都寫唔掂嘅 sa初頭大大聲話幫手寫flutter
之後？潛水了

有你頂 唔怕

所以我死得

所以比多隻mon你

唔係人地當初點解比3隻MON你

呢啲時候梗係發奮寫個 APP 出嚟行得走得之後換新工返 送個 Flutter hybrid app 畀佢哋 maint

理想 揸住左春袋

現實 JD 寫flutter 大把fg 衝

頭果十幾頁UI已經行得走得，但API乜都冇
demo呃到人就得，可以buy time揾工

fg乜工都衝架啦

唔係為揸春袋 係逼佢哋要理件事 或者請識 Flutter 嘅 FG 到時仲 High，滾大個 App 不斷負債最後一係 Revamp 一係高價搵人 Maint 屎

Hardcode value

Aim 高啲

api 係咪用jsp

我舊公司已經瀨左野
個app用ionic寫
我走左之後比個新請ap玩爛左幾次
app都開唔到
宜家冇人夠膽掂了

初頭話用node.js
宜家用返java

請教點高啲

冇錯

清番d 公司都幾有挑戰性

我舊公司斬撚左成舊野

就係要呢啲

呢d 好危險
老細見到個UI storyboard 行得走得就會覺得上得

純粹係你心目中覺得自己值 40 就叫 45 甚至 50 呢啲基本嘢，同埋唔好急住轉，一急你跳幅太細就會愈來愈頹

係 記住
凡有的，還要加給他，叫他有餘；凡沒有的，連他所有的也要奪去。 ”

個app係上年代表過醫院去吉隆波參展過
醫院好多醫生用，所以真係好挑戰性
IT部招牌作之一

同你同期有shk offer, 但係去左第二度, 搞到冇得跟大師兄學野, 好可惜

法農定socgen

間間具體唔同 但一定有regulation
多數唔可以trade公司有處理既野 同埋有限定每月交易次數

以晴巴技能，1hbu唔難

我覺得自己仲有好多野唔識

我仲後悔take左offer

晴定睛

sor 睛

笑左拎個intern list有幾難 你同自爆左無分別架喇

具體間間唔同 你預無先

500usd的確唔算貴
做過間SI賣D ive仔出去都成4k hkd/man day
D公司應該年尾有錢剩，用project形式買呢d secondment去令到D錢用得其所

Accenture點樣西？？

番IB個半月review
work life balance
做D野都ok
真心都幾建議入IB

入到先得架

入i-bank
一定係人中之龍

又唔係，入面都有唔少東南亞人，唔係特別勁
英文好D咁解

有冇tips點入？

其實有冇agent同你地sell過呢D工？

今時今日，打code好定做老師好?

]

python + angular/react
[/member]

挨埋呢7個鐘，份雙糧就袋袋平安

請sick leave

我都見唔少
不過負責個人都有得升職
manager 親生仔

識人好過識tech
宜家個department head識郭太，完

真 見過director 個仔因為疫情無得撈
之後直接空降入公司做AM

點解會玩得爛
Revert 改過咪得，同埋冇試過架咩

啲人多手得黎柒
第一次:搞個code push setting,最後搞到連app都開唔到
第二次:搞apple張cert, ios全死
第三次:搞push notification,之後全部通知射唔出
第四次:搞DB password, 乜都撈唔到

大老闆個老婆

manpower真係仆街黎
彈份t con工黎
Analyst Programmer/ Programmer/ Junior Programmer (Java/ JavaScript) (17K-43K)

諗住43k CAP都殺啦
轉頭同你講CAP做唔到43k
又玩假人工

43K請個揼曲佬..
咁佢用17K請個人得啦
又唔係咩高管

t con喎
有師兄做t con AP有成 45k

tcon cap真係43k左右㗎

係咪要睇個agent bid 幾多
話政府同佢地計日薪
佢地做返個月薪比你咁樣

咁爛法似弱智多

其實第二第三新手黎講算常見

好似政府出錢都係果個價，不過你愈低，aa9食愈多
如果本身3萬左右而又想做tcon既，可以考慮考AP2，反正都係等退休

我覺得最仆街係寫完出黎話做唔到
其實係咪可以報海關

佢根據你profile做唔到呢個價比你啫
17~43k又無錯既

佢直頭話CAP做唔到

可能CJP做到呢

tcon 自己打去speedy group 問
據說offer 最高價

做做下 轉間高價d agent 要重新in過?

有左bank先，就會有agent sell呢D

入*

T25好似係完contract 後可以咁做
未完晒自己早解約都要等佢本身contract 期free 番出黎先得

睇投入情度
試過食完飯4個幾鐘不停打code之後放工落樓後係街邊嘔
成個人虛脱咁

內功唔夠，寫太abstract既野，好易比D code反彈

試過有同事寫recursion寫到訓著左一分鐘，佢醒番呆左成日，之後問番佢，佢話夢入面經歷左幾世，全部有晒老婆仔女，醒番離開左佢哋接受唔到

撞著好玩嘅七八個鐘唔 Break 都得

Stack overflow 係咪升天

真係激氣到噴血
好想辭職休息下

捱多10幾日, 信已READY

我都係
希望可以挨到去1月18號或之後先比信

拎人工去fing

sorry 咩叫 0.6HBU?

sell hk新星不是我

2021 IT狗講得出做得到辭職等待名單：
1） 牙良
2）牙晴

咁都要睇kpi既....

你願意既話就係你㗎喇

做到爆血管

咁時間耐左一間公司全部都係PM

2020最後果日都要屌佢老母
12月31日先攞份11月嘅ppt screen layout出黎話係最新版

照計佢玩你都冇著數

蠢唔緊要
柒就累人

佢就係柒果隻

開懷D啦
唔係個個都好似你咁有料ga

下屬的功績是上司的功勞，上司的過錯卻是下屬的責任

CD rom 幫推po

聽日就係2021年
睇見仲有人用ppt做layout，真係

聽日就係2021年
睇見仲有公司用jsp做新網頁，真係

長做長有

寫jsp有咁恐怖？

我寫緊
有時spring boot寫下其他野

2021年希望大家轉行啦

新年快樂
大家生多d 頭髮

spring boot

springboot都可以jsp

祝大家脫離苦海

新年快樂
祝大家唔洗食意粉

純jsp好撚恐怖
一個page frontend+backend連business logic(if, else) 7千行曲以上

ASP /
Flash ActionScript
Win Server 2008

旅行社有無錢出糧

真係有啲危

個Agent無野呀

天寒地凍新年流流凌晨睇你份CV

發覺年尾幾日多左opening

1年1度交換工作遊戲又要開始了

Hi sir
Fuck u, I quit.
Best Regards
Xxxx

錯!!
要寫上今日日期同離職日期
即日離職會無左1個月人工

資訊科技助理 , 每月港幣27,000元
做sup, 2年就27k

翻7日

做呢個不如做ap2

呢個post適合睛巴

jsp backend都可以分開既
你呢個應該人問題多

分開backend用ajax比班用nodepad++ 嘅senior話好難debug呀!!!
我唔明你地成日話要frontend backend分開做乜鳩!!
我要jsp一版過!!
寫過佢!!

而家興短期contract請條友返黎當inhouse 一定抵過揾vendor 仲任勞任怨 福利又唔太駛比

分來都冇用啦
D友一係過份依懶frontend/一係過份依懶backend
唔識走中間位冇用

有D友寫js/jq成千行一版一個file
尤其做果D table dynamic加減新舊一行
見佢寫得好辛苦都唔搵上網d library做
寫完有bug都唔知邊度debug起

有D仲勁用server處理
每禁一下加/減制個畫面會閃半秒
跟著個table會多一行/少一行
咁姐係證明佢用server 加sessioin/cookie做

利申返18grad, 做左兩年P, 33k

我main緊個套都係主要jsp度羅object
唔明點樣可以連logic都jsp度做?

情況一樣
明明有方法可以做好啲
但班友死都要你跟返之前個柒方法

你有冇講解下有咩好處呀

有,我同佢講有啲位用ajax可以減少traffac或者已經有果啲data可以pass過去開少次DB connection.

senior:
唔得喎!!之前做開咁樣你就要跟返

個d就係傳說中嘅所謂10年經：重複同1年經驗x10次

可以點處理submit 過form再reload時既500 error

我都係
eclipse main jsp會點

對付jsp, eclipse , vscode, atom都試過

notepad++都未用過

首先你要知500係咩意思

佢有佢道理，你亂改佢唔識fix點算呢
你跟佢咁做，最多都係花多D時間，有佢包底

你可以係入面寫java 同js code

1000